個4位醫護 點感染 即係口罩完全冇撚用？

有冇口罩傳心師 請教下？

長期焗喺同一位置，加上有接觸的話，得個口罩真係無咩用

接觸感染

同埋都未確診

病毒空氣接觸眼睛

唉

已經確診咗？

口罩同condom一樣，唔係100%安全

其實我地就算帶左口罩都會中招

口罩萬能咩傻鳩

你會掂個病人架嘛

會唔會返工放工，食飯出事

咁撚貴 炒到40~100一個
戴完都

裸跑算 反正吸d死人二手煙可能仲快死

講笑 出門都係戴個罩 買個心理平安算

其實接觸感染即係點
眼鼻口我明

安全套都唔係 100%安全

未
有機會係驚到發燒
比你都會驚 3個鍾後即刻發燒

btw，講左罷得太遲啦，如果真係中左招，就係因為罷遲一兩日而中招，準備罷既前幾個鍾先黎出事，唉咁傻唔sl住先...

證明政府同醫院根本冇畀醫護足夠裝備 一入去就舐嘢 要幫政府搞政治抗疫嗰啲人自己入去送死啦

無眼罩
個病人咳 打乞痴避唔到啦
同埋 唔一定係個個護士除口罩 戴口罩都做足步驟
所以

又唔係全身防護服
著同除個陣都有機會中招
只係機會大細既問題

本身都唔係百分百有用

林鄭思維 所以佢冇戴

掂到就會感染
常見皮膚病: 癬，香港腳，梅毒等性病
醫院常見抗藥性菌: MRSA, VRE, CPE
甚至病人掂過用過既所有物品都有機會可以傳播
呼吸系統疾病係接觸性傳染好似好抽像，但而家似乎都係其中一個傳染途徑....

而家醫護起碼要Biohazard 全包型先work

都未驗到
之前有十幾個醫護話中點知全部流

Astm level 1唔夠做
近距離接觸要astm level 2,3

成個病房都係一大堆病毒口水係度飄
同食tg一樣
係成團tg入面戴個口罩仔有乜用

其他post有巴打提到。。病人感染左其中一個醫護
而中招者同其他人食野時再傳開去?

唔係話家下得level 1 可以用

但建議係用level 2 咩

口罩大把空隙

唉 其實街都好唔安全

醫院咁高危

因為病人要插喉 中間d過程會搞到patient d氣口水隨氣流彈到周圍都係（bagging）
個陣尼個又係unknown case，又無負壓普通病房，好易中招

求求大家幫手宣傳下

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

就算full PPE都有機會中招，外科口罩中招唔奇
外科口罩最主要都係擋大大PET嘅口水鼻涕長期你病房好難避

最危險反而係醫院

5個醫護呀

口罩唔係密封，當一個環境病毒濃度太高，一樣會中招

啲病毒咪係你地啲手腳, 衫褲, 塊面到
你唔知道嘅時候感染到入身體

隔離post轉
可能根本因為裝備短缺

「收到風 可以講多d
個病人住住下普通病房護士發現佢原來有野
要搵個護士推上隔離病房 個護士問左"三次"呀頭 不如full gear去隔離病房 安全d 呀頭唔俾 結果得個口罩去到隔離病房 去到俾果邊d人鬧到一面屁
話有冇常識 乜都冇著就入隔離病房 仲mark低埋佢個職員證
結果佢返返去普通病房就喊哂 勁委屈
最慘係咩呀 最慘係個護士就係5個中招既其中一個呀!

諗緊罷唔罷工既醫護人員
醫管局有冇當過你地係人 自己諗」

冇得改標題
我都想改
呢個post 討論口罩姐 數字唔係重點

Sars 好似冇乜🚬民中招，let’s 🚬

5個支那condom

連傳播媒界都未明，點俾到足夠嘅保護呢？

無辦法保障到自己同家人嘅生命，憑乜嘢要啲醫護繼續上前線？

一日不封關，我就會繼續支持醫護罷工，一個唔小心中咗，冚家一齊中，衰過愛滋。

屌你老母啦

普通unfitted口罩側邊太多隙 （filtration efficiency 只係計正中filter既particle，側邊繞過既冇計），唔乾淨既手掂眼口鼻

唔罷工只會一個個送死

其中一個講咗係想罷工㗎 未到罷工已經發燒

可能無戴口罩

最主要今次病人喺插左喉，搶救過程口水隨時散開哂落急救既醫護到

即使下班返到屋企，handle contaminated衣服時都會製造aerosols

你點感染的？

點解唔罷工

驚到發燒
不如話防護衣太焗，中咗暑

如果懸浮既病毒周遭空氣中濃度夠高，其實唔會有太大分別，因為可以係側邊空隙入

Chronic stress and exposure to emotional events can cause a psychogenic fever. ... In some people, chronic stress causes a persistent low-grade fever between 99 and 100˚F (37 to 38°C). Other people experience a spike in body temperature that can reach as high as 106˚F (41°C) when they're exposed to an emotional event.Jul 31, 2018

佢地係咪戴level1 口罩先出事？
聽講佢地得唔合資格既口罩

罷工咪唔中招囉

Psychogenic fever is a stress-related, psychosomatic disease especially seen in young women. Some patients develop extremely high core body temperature (Tc) (up to 41°C) when they are exposed to emotional events, whereas others show persistent low-grade high Tc (37–38°C) during situations of chronic stress.

你就on9

加病床搞到病房超迫
隔離床

無分別就唔會分level

無論如何
結論：醫管局 提供防護措施不足 垃撚圾

好明顯保護物資不足，係蛾禍

只係減低% 講明要配合各種措施 例如向源頭著手

濃度夠高，口罩真係無乜用

感謝黨
死得一個得一個

我覺得長時間同病者stay 係一個空間都好危
就算唔講野，口罩冇移位，同病者保持一至兩米距離
但透過接觸傳播機會都會大增，除非病者上晒防毒衫

罷工今日先開始呀 點撚樣唔罷工呀 死傻西

住普通病房

已經確認左飛沫，糞便都帶有WARS病毒
一般冠狀病毒可以留係表面空間幾日
即個病人食飯時除口罩講左幾句野，可能已經令環境上依付左病毒，再經接觸傳染到醫護

前線不嬲最危險

痴落衫或者身上 食飯時掂到眼口鼻

繼續返工令罷工嘅醫護同士放心罷嘅醫護，一定要多加小心同洗手

exactly

其實當食煙咁睇
空氣傳染係一手
飛沫係二手
掂觸係三手
會唔會易理解啲

至少話比人知幾多%啦
如果唔係大家盲搭完係廢既

真？又話唔會空氣傳染

即係真係伊波拉級黎？

入個下未確診，長時間接觸嘅話得個口罩都冇用

講撚咗幾多次尋日係非緊急罷
今日先係病房醫護罷工

屌你老母係咪嚟引戰

係班口罩邪教先會以為口罩萬能
不過一定好過唔戴咁解

果d環境下，只有高階豬嘴先得，口罩真係作用唔大

口罩雖然係一幅牆
但帶唔貼個四條邊位同雪糕筒冇分別

如果係新中應該有潛伏期啵

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

病毒可以透過人體黏膜入
封閉空間無全身保護衣
根本等於中緊

邊個話佢地中左?

但係口罩唔係condom
好睇使用者點樣戴 使用方法 本身個衞生意識係點
啫係其實戴罩前後都要洗手at least30秒係咪真係做得到先？
仲有就係唔同牌子嘅口罩個阻擋細菌嘅能力都唔同 有啲防95%細菌有啲90%
好難就咁一次過話俾你聽戴咗就幾有用

依家唔慌唔緊急

撚答到你幾%咩

所以我覺得唔係囉
如果係 即係1兩日就發病咁

應該sl...

我都好奇,唔係隔離病房咩？

其實除左直接傳播，仲有間接傳播。
唔代表冇用

我覺得係心理作用大啲

有口罩但有冇眼罩
可能通普科護士未必有戴

接觸
眼睛

唔一定係口罩失效
或病毒已成airborne transmission

算啦 希望 幾位發燒咋
唔好確診

但係4個都中，咁個預防率都幾低

隔離病房只係一個笑話 得一浸保鮮紙罩住張床
唔係負氣壓房都唔會安全

bfe vfe pm 2.5 astm123 virus幾多micron droplet幾多micron blahblahblah

皮膚病當然會接觸傳染
但呼吸系統病唔係皮膚病，同一隻菌入肺會變肺病，入皮膚會係皮膚病 e.g. staph/Strep A

冇人話戴口罩就唔使死喎

搶撚哂人地啲口罩咪又係死

飛沫接觸到結膜 例如眼鼻口等

當年沙士有d醫護係100%跟足指引防疫
一樣中沙士

將毒病當TG處理會唔會好啲

口罩係for普通出街用

醫護起碼要astm2+眼罩+保護衣+手套+髮圈先會比較安全

問題係宜家連口罩都無你覺得其他嘢會夠用？

邊個話唔會

未必真係關空氣傳播事
只不過飛沫有機會停留係空氣一段時間
好似沙士當年d加濕器咁 變左病毒溫床

現時口罩最大作用，係消除你心入面嗰種不安感。

經皮膚感染可能

香港醫護仲未full cover ????

外科口罩左右都有空隙
HA 又唔俾普通病房戴N95

邊個話會？

其實HA 用既口罩只係ASTM LEVEL 1
之前有POST 講過係唔夠
同埋做埋果陣隻前臂成日會掂到病人果啲
有時捽手未必夠乾淨

加埋除保護衣前都要除菌消毒先得
家陣香港醫護d保護真係得啖笑

個肺爛晒
啲病毒都唔屌

洗消車, 生物危害級數既裝備係消防同黑警(SDU,反恐特勤, 下至PTU都有)
係佢地唔share比醫護啫

點解仲會有人覺得戴咗口罩=無敵

口罩有用既就唔洗保護衣物啦

我成日諗
d醫護淨係戴個口罩
就接觸高危傳染病人士同玩俄羅斯輪盤差唔多

豬咀眼罩full gear

啱呀

SARS果時有醫護著PAPR都中招，呢隻病毒傳染力仲勁過SARS

屌呀,我以為隔離病房=全身保護衣
負壓都保護唔到病房入面嘅醫護

醫療就唔只飛沫的了
比如插喉呢類動作絕對係高危
有時必D咩體液(血/痰/口水等等)出黎,係有主動壓力下口罩未必擋到
而且爆左好多單係無申報搞到院方當普通病人處理(記得有單係大肚婆唔入急症嘛?),確診左先通知返接觸過既醫護

會唔會係屌罷得遲呀
你個腦無事嘛
你阿媽生你係咪生遲佐？

所以
入屋企門口前 會全身用噴漂白水或者消毒酒精
入屋後 除咗套衫褲背背囊再仔細噴
再小心啲 所有喺街拎過出嚟嘅野都要消費

condom都唔會百分百安全啦

何柏良 袁國勇 k kwong

而家係confirmed飛沫咋嘛，空氣傳播係屋企呼吸都死得人

睇嚟真係要戴眼罩

咁好似叫飛沫，唔係空氣

唔好製造恐慌啦

口罩不嬲都無撚用, 只係擋下飛沫感覺良好

做口罩個班人都講唔撚到畀你聽啦

瘟疫公司點數篤爆左

手部眼部體液接觸傳播
空氣/飛沫傳播
糞便/U型水渠傳播
進食野味感染
病毒能依附在口罩/衣物表面

依家情況仲惡過沙士

其實基本上係terminology既問題，夠多細粒既suspended droplets/aerosols同"空氣傳播"冇咩分別。中共係武漢做大規模fumigation應該唔係冇原因

d人覺得有野遮住就好勁架啦
有一次我見到個師奶用毛巾掩住口鼻, 透氣就鬆一鬆, 唔知佢做乜鳩

普通病房有無上眼罩? 要加n95

隔離病房要生化裝

求你地齊裝先開工呀

淨係口罩有用就唔洗full gear
普通病房同隔離病房級數差咁遠

因為普通科病房都係外科口罩

冇N95

屎屎尿尿

口罩唔係萬能藥

口罩係防街上遇到患者一兩米外咳咁上下，因為空曠同時間短先有用，但佢哋要困住同患者接觸，基本上點戴都中硬

啲焦油cover咗肺嘅表皮細胞
病毒自然更難感染肺部

不過cancer機會大增

Cancer 遲D死，sars 即死

外國入菜，本地復耕

黃色蔬菜圈－重奪食物自主權

殺人政權，如果真係確診，呢個正苦好撚大責任

香港唔出英文出殘體字？
香港人英文都唔識睇，連蝗都不如

當年SARS幾個醫護都係幫SARS患者插喉感染
一有好近 或者接近親密程度(?)既接觸
佢地full gear都冇用
所以醫護得口罩係冇撚用
仲要未計啲賤種吐口水
柒婆係送緊醫護去死

那有資源 用曬黎起高鐵啦

醫護口罩係ASTM LV 1， 根本檔唔到。 WHO 建議係要LV2

封關最有用

因政府唔封關
香港出現首例武漢肺炎個案

普通口罩又唔係全密封

無錯，BTW唔戴就100%唔安全

咁我哋用緊嗰啲都未必夠

如果真係中應該唔會咁快發燒呀

生化武器唔係咁易防

講時講 呢條友點?

咪講到已經感染左咁啦
未 firm 架

一般市民除非你隔離有個武漢肺炎患者
如果唔係基本上口罩隔得住飛沫已經足夠

好似係 因為依個病暫時都係經飛沫傳播

話用愛滋病藥醫返

你永遠估唔到啲武漢佬行咗去邊
宜家都好似未捉返晒出嚟

我屋企人做護送人去隔離營個啲，其中一位同事因為幫個個要被隔離嘅人扣一扣安全帶，依加位同事要入埋隔離營隔離

百密一疏呀, 你有fullgear都唔保證你唔會中...

高層不用上前線，
前線死是前線事，
前線完全是工具人

原來真係有on9以為口罩萬能 百毒不侵

一樣戴咗都要除落嚟

唔成日洗手
有口罩都無乜用
轉頭捽一捽眼又中招

唔知點解永遠隻手污糟嗰陣
塊面都會痕

其實有啲procedure係好高風險，例如抽痰插喉，呢啲procedure會製造好多細飛沫，因為呢啲飛沫好輕會一直飄又會痴係唔同物件上，變相個感染機會係會高好多。一般日常使用帶外科口罩已經足夠。如果做上面啲procedure係要戴n95

希望係心理作用
全部完全無潛伏期就即刻同時發燒
似乎係psycho fever
一個人驚到發高燒 係有可能
利申 細個會所玩見到有隻蜘蛛，之後發現隻腳損左，好驚係比蜘蛛咬到，之後成晚係被入面震哂好覺得似發燒(但無量體溫，第2日訓醒就無野

係，普通病房無保護 if有隱形病人
clean team隨時仲危險

係啊，dirty team長期n95 個infection control會做得足好多，clean team無咁嚴謹。啲pt痴得埋唔在講，做suction，cpr有幾可full ppe啊…宜家clean team仲高風險

同埋個awareness
以為無病患者係度，就無咁prudent

依家都唔罷工既可唔可以理解為係藍屍?

同埋武漢肺炎係病毒Virus唔係細菌Bacteria
所以其實個口罩有幾勁既bfe都無用
基本上只係用黎防飛沫
姐係基本上任何口罩有3層都做到

利申唔識

所以咪講撚咗
唔封關
有一千個口罩都冇用

扯口罩吐口水

近距離接觸仲單靠口罩咪玩啦

打乞嗤同咳會有飛沫核，而較輕飛沫核會迅速乾燥而會係空氣中漂浮，從而增加接觸其他人黏膜嘅機會。明未?

護士返工係用眼神望住個病人，唔使接觸？

但口罩防護效果畀我嘅感覺係計安全期

近距離接觸即使full gear都危險，普通病房得隻口罩仔有鬼用

講得有科學根據啲啦

簡單啲講即係得口罩冇用

保護衣保護不足，醫院係高危地區，可能去廁所除低口罩洗個面已經奶野

不嬲都係架啦

口罩如果萬能就唔駛講咩保護衣眼罩面罩啦
同埋都未確診

又可以block 多個on9